﻿# Общие сведения об оплате

## Ключевые моменты

### Деньги попадают сразу к вам

Участники перечисляют деньги сразу на ваш счет/кошелек. Никаких "промежуточных" (перевалочных) счетов/юрлиц/посредников/кошельков - ничего этого нет. Сервис Zareg.me в цепочке движения денег не участвует, он просто показывает регистрирующемуся удобный способ перевести деньги **вам**.

При этом перевод денег происходит мгновенно - это обеспечивает Яндекс, вам не надо ждать "до трех банковских дней" пока деньги где-то ходят между счетами/банками. Вы сразу можете направлять полученные деньги на закупку питания, сувениров и т.п.

### Это бесплатно!

Возможно в это трудно поверить, но никакой комиссии Zareg.me не берёт. Совсем. Ни с вас, ни с ваших участников. Ноль. Комиссию возьмет лишь Яндекс за перевод - но он со всех берёт ([на текущий момент 2%](https://money.yandex.ru/get)). Так что вам будет доступно 98% от объявленной суммы взноса - есть ли на рынке более выгодное предложение?

Если вам нравится сервис и вы хотите помочь развитию проекта - просто зарегистрируйтесь на специальное [Служебное соревнование](https://parsec.zareg.me/626) и выберите сумму взноса на свое усмотрение.

### Вам не нужно юрлицо

Для приема денег на Яндекс.Кошелек вам не нужно создавать ООО/ИП/... - вы можете это делать как физлицо. Участники будту переводить вам деньги как физлицо физлицу. Подробнее читайте на сайте [money.yandex.ru](https://money.yandex.ru).

## Используемая терминология

### Метод оплаты

**Метод оплаты** - то, куда выполняется перечисление денег участниками. На данный момент поддерживается только [Яндекс.Кошелек](https://money.yandex.ru/). Это значит что вам нужно создать/открыть **свой** Яндекс.Кошелек и стартовые взносы участников будут перечисляться туда напрямую. При этом оплатить стартовый взнос участник может любым из способов, подерживаемых Яндекс.Кошельком (на момент написания документации это банковские карты и другие Яндекс.Кошельки).

Вы можете создать более одного метода оплаты. А в настройках конкретного соревнования вы будете выбирать метод оплаты именно для этого соревнования. Таким образом вы можете создать несколько кошельков и собирать стартовые взносы одного соревнования на один кошелек, другого - на другой.

При этом после выполнения оплаты заявка этого участника автоматически будет отмечена как "оплаченная" - ничего дополнительно делать не надо.

### Способ оплаты

Не все участники могут (или хотят) оплатить онлайн. Кто-то может зайти лично и заплатить наличными, кто-то перечислит вам на телефон, кто-то просто "твердо пообещает" оплатить при получении номера. Это всё - разные "способы оплаты".

Как вы понимаете, автоматика может отследить только один способ оплаты - онлайн-оплату. Но вы вручную можете отмечать заявки участников как оплаченные "альтернативными" способами - тогда заявка будет считаться оплаченной потому что "вы так сказали". При этом отслеживание факта оплаты (действительно ли вам на телефон пришли деньги) является вашей ответственностью.

Начальный список альтернативных способов оплаты уже внесен в систему, но если вам будет не хватать ещё какого-то - вы знаете куда писать :)

### Категория оплаты

**Категории оплаты** задаются для каждого соревнования и являются по сути правилами уплаты стартовых взносов. 

Например если у вас две дистанции 10 км и 20 км, на которые стартовые взносы составляют 400 руб и 500 руб соответственно, то вы создадите две разных категории оплаты.

Если вы хотите увеличить стартовый взнос на 200 руб в последнюю неделю перед стартом, то у вас должно быть четыре категории:

* 400 руб - на 10 км ранние заявки
* 500 руб - на 20 км ранние заявки
* 600 руб - на 10 км поздние заявки
* 700 руб - на 20 км поздние заявки

Разумеется, назвать категории вы сможете так как захотите, чтобы участникам и вам было максимально понятно.

## Порядок действий

Итак, вы готовы начать. Отлично. Вот что вам надо сделать:

1. Один раз (перед приемом взносов на первое соревнование):
   1. Открыть Яндекс.Кошелек (если у вас его еще нет, или хотите сделать "отдельный") - [https://money.yandex.ru/](https://money.yandex.ru/)
      При этом обратите внимание: в зависимости от того как много (мало) Яндекс о вас знает - он накладывает определенные ограничения на ваш кошелек. В случае "анонимного" кошелька максимальный остаток на нем не может превышать 15тыс рублей, что наверное не самый лучший вариант, если вы собираетесь принимать стартовые взносы. Вам наверное нужен как минимум "именной" статус. Подробнее [читайте у Яндекса](https://money.yandex.ru/doc.xml?id=523691). 
   2. [Привязать Яндекс.Кошелек к Zareg.me](paymentMethod-YandexMoney)
2. Для каждого соревнования, где вы хотите собирать стартовые взносы онлайн:
   1. [Выбрать нужный метод оплаты в настройках соревнования](meetingPaymentMethod)
   2. [Создать необходимые категории оплаты в настройках соревнования](meetingPaymentRules)

Обратите внимание: если вы будете менять настройки оплаты уже в процессе идущей егистрации, то на тех участников что уже зарегистрировалась эти изменения **НЕ распространятся** автоматически.  Поэтому рекомендуется все настройки делать ДО открытия регистрации, а если все же надо что-то поменять - то запомните у каких участников потом надо будет "вручную" что изменить (при необходимости пишите в поддержку - поможем).

